<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>drink on punchdrunker.log</title>
    <link>https://punchdrunker.tokyo/tags/drink/</link>
    <description>Recent content in drink on punchdrunker.log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 00:30:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://punchdrunker.tokyo/tags/drink/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ビールをめぐる冒険</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/beer-advent-calendar-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 00:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/beer-advent-calendar-2020/</guid>
      <description>こんにちは、@punchdrunkerです。写真はサンフランシスコの名店、Golden Gate Tap Room のカウンターです。このたくさんのタップ、飾りじゃなくて全部樽に繋がっててビール出てくるんですよ。すごいですよね。当たり前だけど。
この記事は Beer Advent Calendar 2020 の22日目の記事です。
ビールについてならなんでもOKというお題のアドベントカレンダーですので、これまで飲んできた中でおいしかったビールを紹介していきます。
ラインナップ Droid Session 2020 Pale Ale Tennent&amp;rsquo;s Lagger ROGUE Voodoo Doughnut Mango Astronaut Ale Droid Session 2020 Pale Ale (横の「ミケラ」の刻印のあるグラスはデンマークのミッケラーのラーメン屋さんで購入したものです。)
手前味噌にはなりますが、今年中止となってしまったDroidKaigi 2020のパーティー用にストレンジブルーイングさんに醸造していただいたビールです。スタッフとして自分も新潟に出向いて仕込みの日に醸造見学させていただきました。イベント自体は中止になってしまいましたが、その後いくつかのビアバーから発注を頂き、それぞれのお店で一般向けに提供していただく事が出来たため、廃棄するという最悪のシナリオは避ける事が出来ました。
醸造レポートはすでに tnjさんが上げていただいている 通りです。
設計方針 (実際の窓口担当はtnjさんが色々と考えて方針を決めていってくれたので、当時聞いた話を思い出した限りでの話なので話半分で聞いてください)
ビールの味わいの設計はおおまかに以下のような想定で行なわれました。
パーティーに出す食中酒であること 海外からのゲストにも親しんでもらえる風味であること 食事しながら飲むを想定して作られているので、食事と合わせても邪魔をしないという点。日本以外のエリアでのビールファン向けに、程度にホップの効いたビール。しかし日本人からしても飲み易く、アルコール度数は程々に、飽きの来ない風味のものを作ろうということになりました。
レシピ 上記のような要件を踏まえ、ストレンジブルーイングさんにレシピを作成していただきました。自分の写真を漁ってみたところレシピもしっかり撮影しておいたので、この機会に公開しておきます。
ご覧のとおりホップはシムコー、カスケード、モザイクを使用しています。それぞれの特徴をちょっと見ていきましょう。
まずシムコー。こちらは「インドの青鬼」や「僕ビール、君ビール」にも使われている品種で、元は苦み付けを目的に使われていたものがフルーティーな風味もあるので、重宝されるようです。ただ、シムコーだけだと少し頼りない気がしていて、カスケード、モザイクのサポートにより、バランスの良いペールエールになったのではないかと思います。
カスケードは今やアロマホップの代表とも言える位置づけにいる、アメリカスタイルには欠かせない華やかかつ柑橘の風味感じる香りをもたらします。「よなよなエール」や「インドの青鬼」にも使われています。
モザイクはカスケードと系統は同じですが、マンゴーやパパイヤを思わせる、トロピカルフルーツのようなすこし甘味のあるフルーティーさが特徴のホップです。こちらも「インドの青鬼」や「僕ビール、君ビール」などに使われているそうです。
実際の味はどんなもんかと言うと、よなよなエールの甘さとフルーティーさをやや控え目にした、大変美味しいビールでした。
Tennent’s Lagger あまりテネンツ押しの写真が無く、こんな写真ですいません。赤く「T」のロゴが付いているグラスがテネンツです。
スコットランドのビールと言えばブリュードッグを思い浮かべる方が多いと思いますが、実際現地に行くとテネンツやギネスが主流でした。ブリュードッグはスーパーには売ってましたが、ビアバーではあまり見かけることはありませんでした。代わりにテネンツのロゴはギネス同様、どの集落のビアバーでも見かけるくらい取り扱いするお店が多い銘柄です。
自分はここ数年、毎年スコットランドのウィスキー蒸留所を巡る旅に出ていたのですが、毎回楽しみなのが、地元のパブで飲むテネンツとローカルフードでした。イギリスは食べ物が美味しくない、みたいな印象がありますが、スコットランドに関してはあまり感じた事がありません。ポークベリーやハンバーガー、ステーキ、フィッシュアンドチップスやインドカレーなど美味しいものが沢山あります。
このテネンツは日本のキリンやエビスのようなラガービールとそんなに変わりは無いのですが、ややコクがあり現地の冷涼な気候や風土、そして料理ととても相性が良く、思い出深いビールであります。
東京の焼鳥屋で飲むエビス、札幌のジンギスカン屋で飲むサッポロクラシック同様に、スペイサイドのパブでハギスの味に愚痴をこぼしながら飲むテネンツは素晴しいビールです。
ROGUE Voodoo Doughnut Mango Astronaut Ale 酒屋で見つけたら絶対に買うランキング不動の1位はこちら。(そういう記事ではないですが)
ROGUEというポートランドのビールメーカーがありまして、アメリカのスーパーとか行くと普通に見かけるメジャーなメーカーです。
このROGUEが時折 Voodoo Doughnut という地元の有名ドーナツ屋さんとコラボして作るビールです。シリーズとしていくつ出ているかは把握していないのですが、今までに2種類だけ飲んだことがあります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年行ったおいしいレストラン</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/2019-best-restaurants/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 22:04:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/2019-best-restaurants/</guid>
      <description>今年はヨーロッパ、東南アジア、東京あたりでミシュラン星付きレストランにたくさん行ったけど、期待を越える店は少かった。ミシュラン関係無く、是非再訪したいと思った店、実際に再訪した店を中心に紹介します。
ジョエルロブション 人生最高のレストラン。ワインをボトルで注文すべし。ワインの中央値は4〜5万円。料理はコースで、3.5万円。 料理、ワインセレクト、サービス全てが最高。ピザーラのおかげで東京にはロブションがある。
サーモンアンドトラウト 下北沢の駅から離れたところにある、おまかせコースのみのおしゃれレストラン。
野菜と肉のバランスが良い。ペアリングの量も控え目なので、丁度良く飲めるし、値段もそんなに高くない。ひとり1万円ちょっと。春の花山椒鍋コースは絶品。
すし初 湯島の寿司屋。大将が日本酒オタク。おまかせ+日本酒ペアリングで一人1万円ちょっと。
自分は正直今風の日本酒たくさん出す店の日本酒は好みじゃなくて、古酒や飲みごたえのある日本酒が好きなので、こちらの日本酒のセレクトはどストライク。正直フードはそこそこで、酒がとにかく良い。
IN-N-OUT 西海岸の味。カリフォルニア州にしかないハンバーガーチェーン。変わらぬ味。
House of Prime Rib サンフランシスコのローストビーフ屋。かなり広いけど結構待つ。予約したのに待った。待つ価値のある肉でした。付け合わせのフォカッチャ的なパンがまじうま。
いまい 御苑の割烹。一番好きな割烹。8千円のおまかせのみ。酒は言えば色々な日本酒を出してくれる。奥に座敷があって、子供もOKなので、使い勝手がかなり良い。最後に出てくる土鍋で炊いた季節のご飯が毎回の楽しみ。
トライアングルカレー 渋谷と恵比寿の間のブリッジ内のカレー屋さん。日本風カレーの中ではダントツおいしいカレー屋さん。週替わりでわたり蟹とかしらすとか貝とかが並ぶ。
エンボカ 代々木上原にある、すこし和風のピザがおいしいピザ屋。窯で焼いた野菜や燻製も美味しい。
喜来登 札幌に帰るたびに食べるみそラーメン。エアコンが無いので夏はタオル必須。思い返すと昔の札幌はエアコンなんか無くても普通に過ごせた。
シェフス 新宿御苑の老舗中華。名店中の名店。予約必須だけど、1、2週間前に電話すればok。ボトルワインが安い。
どの料理も美味しいのだけど、とにかくマダムの接客が独特の雰囲気で、とても気持ちが良い。オーダー時は量や内容など、しっかり客の相談に乗ってくれる。
紅池 笠原さんに教えてもらった渋谷の寿司屋。秋冬はカワハギが絶品。おまかせ2種類のみ。お酒も飲んでひとり1万円ちょっと。大将は控え目で優しい。日本酒の品揃えはあまり変わらなそうなので、寿司メイン。
鳥政 青山の焼き鳥屋。昼は焼き鳥丼とラーメンのみ。弾ける食感のささみが最高。ランチはメニューが無かったので、店員さんに聞きましょう。ランチは1400円とちょっとお高めですが、その価値はあります。
あさば レストランではなく旅館だけど。年1イベントとして4年くらい通っている。修善寺にある最高の温泉宿。行った人にしかわからない最高具合なので、とにかく最高。
夜と朝で最高の食事が部屋で食べられます。
有馬 札幌の鮨。ミシュラン以降は値段も上がって予約も取れなくなった。2ヶ月前くらいなら行けるかも。札幌の鮨は淡水魚や鱒系が多い。スタイルは江戸前でクオリティはかなり高い。ひとり1.3万円くらい。
amass コペンハーゲンの外れの倉庫街にひっそりとあるレストラン。オーナーシェフは世界一有名なnomaでヘッドシェフを勤めたアメリカ人。nomaから歩いて10分くらいのところにある。店内は広く、シビれるほどにお洒落。
ペアリングも自然派中心で、料理との相性も良い。値段の高いコペンハーゲンでひとり2万円くらいなので、お得感がある。
Lasarte 今年最後のミシュラン3星。バルセロナで最初に3星を獲得した店。ワインはすべてスペインのワイン。ほとんどはカタルーニャのワイン。地中海沿いだけあって海の物が多く、おいしかった。
2019まとめ 日本の飲食店の料理のレベルはかなり高い。反面、サービスの品質に関してはないがしろにされている。東南アジアのミシュラン星付きレストランは料理はいまいちだったが、しっかりとしたホスピタリティがあった。
英語でサービス業はHospitality industoryと言うが、日本語では単に接客としか表現されない。日本ではもっと思いやりのあるサービスのある店が増えてくれたらなぁと思う。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
