<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on punchdrunker.log</title>
    <link>https://punchdrunker.tokyo/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on punchdrunker.log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 00:27:34 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://punchdrunker.tokyo/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>有給消化日記#1</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-12-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:27:34 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-12-14/</guid>
      <description>近況 来年1月でMIXIを退職することにした。退職の理由とか次の職場については2月になったら書こうと思う。有給残数は33日あったので、12月と1月の大半はお休みすることになった。しかし、よく考えたら4月1日に有給が補充されるので、4月末の退職にすれば、3ヶ月くらい有給消化できたなという反省もあるが、決まってしまったものはしょうがない。&#xA;有給消化期間中にやりたいこと 2ヶ月間にやりたいことを並べると以下のようなものが挙がった。&#xA;美術館にいく 映画を見る 本を読む ゼルダをクリアする 英語の勉強 Rustを書く サックスの練習 実際にやったこと 美術館 奥さんが会社でもらってきた、キュビズム展のチケットがあったので行ってきた。正直印象派の方が好きなので、ふんわり流し見したのだが、常設展の方が見ごたえがあって良かった。&#xA;映画 以前予告編を見て気になっていた市子を観た。重厚感のある脚本で内容が充実していた。&#xA;何ヶ月か前から予告されていた北野作品の首も観た。歴史ものはあまり興味が無いけれど、テンポ良くコメディ色もほど良い感じで面白かった。&#xA;英語 今までは何となく単語の暗記を避けてきたが、時間もあるしそろそろちゃんとやろうと思って、単語帳コーナーを眺めていたらたまたま目についたDistinction 2000 を買って読んでいる。40のChapterで構成されているので、1日1章やると40日だが、もうちょっと進められるので、2ヶ月で2周できると良い気がしている。&#xA;DUOみたいな単語帳よりは実用的な例文が多く、読み物としても興味のある内容もあるので、これまでの1週間は何とか進められているので、これからも続けていきたい。&#xA;Rust 趣味アプリで日本酒のデータベースっぽいアプリを作っているのだが、元になるデータのJSONを作るためにスクレイピングしたりテキスト処理したりする必要があった。RubyとかPerlで書いても良かったが、前からRustに入門してみたかったので、Rustで書いてみている。&#xA;Rustがスクレイピングに向いた言語とは思わないが、ちょっとやりたい事がある時に新しい言語を勉強するのは良い機会だし。スライスのような概念はちょっとPerlでも似たようなものがあったし、所有権のような考え方は、これまでObjective-CやJavaを通過してきた身からすると、なるほどなぁと感心する。&#xA;Kotlinの登場以降、新しい言語に触れる機会が無かったので、かなり新鮮で面白い。来年もまた違う言語に触れたいと思う。&#xA;本 去年読んだ直木賞受賞作テスカトリポカの作者の新作幽玄Fを読んだ。正直テスカトリポカの衝撃が強すぎて、今作はちょっと物足りない気はしたが、十分楽しめた。飛行機、トップガン好きにはおすすめかも。</description>
    </item>
    <item>
      <title>HHKB Studioを使ってみた</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-12-04/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 23:13:25 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-12-04/</guid>
      <description>10月末に出たHHKB Studioが気になっていた。在庫は無いが、メルカリの値段も下がってきて、ほぼ定価くらいで買えるようになったので買ってみた。&#xA;HHKBとの出会い 初めて買ったHHKBはHHKB Pro 墨 無刻印だった。2006年くらいで、エンジニアになる前だった。ゲーム好きの中学からの友達がキーボードにハマっており、メカニカルスイッチや静電容量無接点方式などについて熱く語っていた記憶があり、つられて自分も買ってしまった。このモデルは今でも所有しており、若干キーがヘタってきた感じはあるが、動作に問題は無い。&#xA;以来17年間、HHKB ProとHybrid Type-Sを使用している。たまに左右分割のものを使ったり、HHKB 2台を使って、分割キーボード風に使っていた時期もあったが、今は普通に1台で使っている。&#xA;HHKB Studioの使用感 電池入れなくても重いので安定感がある(840g) これまで使っていたトラックボールが不要になったので、机が広くなった 打鍵感がかなり良い タイプ音は普通のメカニカルよりは静か ポインティングスティックがあるので、H をタイプするとたまに指が引っ掛かる G, H, Bに接しているので、しょうがない ジェスチャーパッド壊れてる?と思うくらい感度が悪い ジェスチャーパッドの使いどころがわからない(多分設定すると便利かもしれないが、面倒) キーマップ変更ツールのUIが直感的でなく、使いずらいが、その内慣れそう まとめ これまでのHHKBとは全くの別物だと思う。新しいキーボードを使ってみたい人にはおすすめ。</description>
    </item>
    <item>
      <title>近況 - 2023年9月10日</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-09-10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:56:43 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-09-10/</guid>
      <description>採用関連の事務とかDroidKaigi関連でバタバタしていた。&#xA;shibuya.apkの登壇もあったので、調べものをしたりした。AndroidStudio Hedgehogの新機能をまとめた&#xA;個人的に気になったのは以下4つくらい。&#xA;Device mirroring Compose state information in debugg Embedded Layout Inspector [Windows-only] Minimize the impact of antivirus software on build speed 先週末は友達の結婚式2次会参加。この日は5月に当選していた佐野元春のライブだったが泣く泣くリリース。ぴあの取り扱いだったので初めてリセール機能を使ってみた。人気公演だったので、即日成立した。銀行入金までは12日くらい掛かった。&#xA;月曜の朝に子が嘔吐したので、保育園、仕事を休みにして病院に連れていった。夕方にちょっと微熱があったが、翌日はケロっとしていたので登園。2日後に自分も風邪を引いて久しぶりに38度くらいの発熱。&#xA;一昨日は奥さんに子を任せて、友達とブルーノート東京のMike Sternのライブを観に行った。&#xA;ピッキングの際の右手首が妙に浮いていたので、気になって調べてみたら2016年に両腕を骨折したせいでフォームが変わってしまったようだった。&#xA;初めてMike Sternの演奏を聞いたのは大学1年の時にジャズ研の部室で先輩がVHSで流していたBrecker Brothersの復活ライブのSong for Barryだった。テレキャスをチョーキングしまくるソロにいたく感銘を受けてしまって、ずっとライブに行ってみたいと思っているうちに20年以上経ってしまっていた。&#xA;日曜は3家族連れでよみうりランドのプールに行ってきた。年内最終営業日だった。帰り際、顔まで毛布で覆われた人がライフセーバーに担架で運ばれていて怖かった。</description>
    </item>
    <item>
      <title>日報 - 2023年8月30日</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-30/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 20:58:44 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-30/</guid>
      <description>開発 iOS Swift 5.8.1に上がったことでSourceryまわりでエラーが起きて面倒な感じになってきた。&#xA;登壇資料 進捗ありません&#xA;生活 腰痛と肩凝りが辛くて、6月くらいからカイロプラクティックに通い始めた。最初は隔週で通い、最近は1ヶ月に1度のペースで通っている。&#xA;腰痛はほとんど改善し、首まわりがポキポキ音がしたり肩凝りしたりという症状がちょっと改善してきた。&#xA;将来 キャリアパスとは何なのだろうか。これまでずっとエンジニアとして働いてきたけど、エンジニアとして働くことを目的としているわけではないので、違う職種でもいいはずなのだけど、市場の需給バランス的にエンジニアを続けた方が収入を高く維持できる、みたいな状況が続いているので、惰性でやっている気もする。&#xA;ジョブチェンするにしても、「元エンジニアです」みたいな自己アピールすることでレゾンデートル保ってるおじさんにだけはなりたくないな、と思って日々過ごしています。</description>
    </item>
    <item>
      <title>日報 - 2023年8月29日</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-29/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 22:08:35 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-29/</guid>
      <description>開発 AndroidのコードレビューをいくつかしながらiOSのbitriseの設定変更にチャレンジ。&#xA;iOS XCodeのアップデート対応。パッケージマネジメントシステムが複数あるとキャッシュのクリアにも一苦労で全然問題が解決しなかった。&#xA;Android 金曜日のイベントで登壇するので資料を作らないといけないけれど、まだ一文字も書けていない。&#xA;雑用 メール連絡が必要なお仕事がいくつかあるけど、案の定1件ミスって打ち合わせの時間を30分間違えていて、時間に遅れてしまってお詫びした。&#xA;料理 ひさしぶりに近所の馴染みの鮨屋でランチ。大将の子とうちの子の誕生日が10日違いなので、子どもの食べ物の話などをした。帰りに海苔の端材をお土産にもらった。おそらく軍艦とかに切った海苔の余り。&#xA;子の夕飯は鮭フレーク+米+もらった海苔で小さな鮭おにぎりを錬成した。主菜は鶏もも肉と余り野菜で鶏じゃがを薄味で作り、家族で同じものを食べた。子はどちらも気に入ったらしく美味しそうに食べていた。&#xA;映画 9/1からウェス アンダーソンの新作「アステロイド シティ」が公開。&#xA;9/22からは「ジョン・ウィック：コンセクエンス」が公開される。</description>
    </item>
    <item>
      <title>日報 - 2023年8月25日</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-25/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:57:13 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-25/</guid>
      <description>開発 Android ひたすらモジュール整理した。&#xA;Shibuya.apkの登壇申し込みしたのでネタをちょっと考えたけど、あまり方向性だけ決めてまだ何も進んでない。&#xA;その他 色々な人と会う予定を消化した。そして今週は雑用多め。&#xA;雑感 今週はGalaxy Z Fold5 / Flip5 が発表されたので、ちょっと気になるな〜と思いながら予約には至っていない。Foldable端末があると外出先で子にYoutubeを見せる時に安定してテーブルの上に置けるのですごく便利なので、いずれかのサイズのFoldable端末があると便利なんだよな。</description>
    </item>
    <item>
      <title>日報 - 2023年8月23日</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-23/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:03:15 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-23/</guid>
      <description>開発 Android 再発防止できなそうな地雷を踏んでしまいhotfixリリース。&#xA;雑感としてはストレージアクセスも非同期必須にしないとなぁというところ。Androidアプリではメインスレッドでネットワーク通信すると例外をthrowしてくれるけど、ストレージアクセスはそうではないので、同様にしてほしい気はする。&#xA;モジュール整理で色々なところから参照されているクラスをモジュール移動したら案の定、芋蔓式に他のクラスもモジュール移動が必要になる。1クラスのモジュール移動のために3つ4つのPR作るのが当たり前な感じに。&#xA;課外活動 アルバイト採用のためのコードレビューや諸連絡など。&#xA;料理 友達が田舎から送られてきたとかいうとうもろこしを3本ほど使ってポタージュにした。半分冷凍して、半分は冷蔵ですぐに食べられるように保存。&#xA;3000円くらいの良いオリーブオイルと、マルドンの塩、ブラックペッパーを振ると良い感じの一品になる。</description>
    </item>
    <item>
      <title>日報 - 2023年8月18日</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-18/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 23:12:34 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-18/</guid>
      <description>開発 Android ひたすらマルチモジュール対応をした。&#xA;strings.xmlを参照するクラスのルールをまだあまり決めていなくて、featureモジュールとcoer:uiだけはstrings.xmlを持たせても良いのかなー、などと悩んだ。翻訳ツールとの連携があるので、あまりxmlが増えるのは嬉しくない。&#xA;音楽 Enigmatic Societyのアルバムを聴いた</description>
    </item>
    <item>
      <title>日報 - 2023年8月15日</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-15/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 23:51:52 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-15/</guid>
      <description>開発 Android コードレビューしようとしたら色々既存課題を思い出してしまい、とりとめもなく調べものをした。&#xA;最近はモジュール分割のPRが多めなのでコンフリクトも発生しやすく、つらさが増してきている。&#xA;また今週はKotlin(not Android)のコーディング課題の評価のために久しぶりにIntelliJを使っているけど、新しいUIが良い感じだなと思って、もしかしたらAndrdoid Studioでも使える?と思って環境設定を開いたらNew UIというbeta機能の設定があって、有効にすると同じテイストのUIになった。7月末のリリースから使えるようになったらしい&#xA;酒 いつものように2本くらい日本酒を買おうかと思い、近所の酒屋に行ったら鳳凰美田の米光2本セットと田酒 特別純米があったので、3本買ってしまった。日本酒を買いすぎるのは(健康に)良くないと思い、店のポイントカードを作るのも控えているくらいなのだが、こういう日もある。</description>
    </item>
    <item>
      <title>日報 - 2023年8月14日</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-14/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 21:41:08 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-14/</guid>
      <description>開発 Android 自分では先週画面実装したところの細かい調整をしたくらいで、あとは人のPRをいくつかコードレビューした。&#xA;その他 アルバイト採用試験のコーディング課題の動作確認、コードレビュー、評価をした。提出してもらった回答は基本的に全てレビュー結果をフィードバックするようにしているので、なかなか時間を使う。そして、会ったことが無い人へのフィードバックの仕方などはとても気を遣う。&#xA;雑用 福利厚生系の申請をやった。偉い。&#xA;体重 ここ4ヶ月ほどで8キロくらい痩せたが、3連休で1キロほどリバウンド。かなり飲み食いした自覚もあるので、納得。&#xA;これまでの4ヶ月の食事は基本炭水化物抜きで、たまに麺類食べたりはしてたが、連日じゃなければ問題無かった。あと、毎朝トイレの後に決まって体重を測るのも重要。&#xA;基本的な食事のパターンは、朝食に野菜と卵とソーセージ、チーズなど。昼食はなるべく社食のビュッフェで野菜と肉と魚。毎日ブロッコリーにカレーを掛けて食べている。夕飯は自炊で煮物系やステーキ、クックドゥの炒めものなどと豆腐などを適当に食べている。お気に入りは麻婆茄子と回鍋肉。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023年8月13日記す</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 22:46:21 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/2023-08-13/</guid>
      <description>お盆は特に有給を使ったりしていないので、普通の3連休を過ごした。&#xA;外出 3日とも家族で何かしら外出した。&#xA;地域の大きめの公園のじゃぶじゃぶ池 CHUMSのサンシェードを持って行った。池の水はほぼ温水。体力が削られた。 お台場のThe Kids たくさん子どもがいてすごかった。 マクセルアクアパーク品川 (水族館) めちゃくちゃ人間がいてすごかった。品プリの宿泊客が外出せずに遊べるから重宝しているんだろうなという感じ。 料理 一番よく使うペティナイフを1000番と6000番で研いだ。切れ味が復活して、トマトを切るのが楽しい。&#xA;ここ最近の朝食は決まって、ブロッコリーを茹でたやつ、きゅうり、トマト、目玉焼きとジョンソンヴィルのソーセージを食べる。&#xA;また、最近は賛否両論のyoutube動画のレシピが結構気にいっていてよく参考にする。&#xA;すっぱいのが好きなので、蛇腹きゅうり を今週2回作った。家飲みでも好評で、あっという間に3本漬けたのが無くなった。&#xA;子ども向けの定番はコーンポタージュ。野菜の形が残っていると避けられたりするので、とうもろこしと玉ねぎと牛乳だけで作るコーンポタージュは便利である。大人が食べる時は塩と胡椒とオリーブオイルをかければ立派なひと皿になる。最初は裏ごししていたが、さすがに時間を取られるので、ハンドミキサーでつぶすだけにした。とうもろこし以外にもかぼちゃやさつまいもなどで類似のメニューを簡単に作ることができるので良い。&#xA;酒 近所のワイン屋で薦めてもらった カーヴ ド リュニー クレマン ド ブルゴーニュ ブラン ド ブラン ブリュット が良かった。どこか特定のドメーヌという訳ではなく、地元の生産者協同組合が作っているワインらしい。&#xA;カヴァもクレマンもピンキリで、美味しいやつを探すのは結構大変。今どき3000円台で買える美味しい泡はかなり貴重。</description>
    </item>
    <item>
      <title>日報 - 2023年8月10日</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/daily-report-2023-08-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 17:04:54 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/daily-report-2023-08-10/</guid>
      <description>開発 Rails 隔週で行っているチームみんなで参加するextreme fishbowl(モブプロ)でAPIを改修するタスクをやった。&#xA;Android, iOS, Railsの順で回しており、今日はRailsの日。&#xA;TDDで進めたが、今日はちょっと進行がグダついたかもしれないと反省。&#xA;Android まだAGP 8.0を利用しているので、AGP8.1に上げるための調査。 kotlinはまだ1.7系。&#xA;lifecycle 2.6以上にした方がよさそうで、Transformations.map / switchMapが廃止になっていたので、Observableの拡張関数に置き換え。 なぜかKotlin 1.7.22と1.8.10が混在することになってしまい、excludeなど試したがうまくいかず、更新自体は先送り。AGP8.1にする時に同時にlifecycleも2.6.1に上げることにした。&#xA;ObserberのonChangedの引数がnon-nullになったため、既存のクラスでちょっと面倒が起きたが雑に回避。&#xA;コードレビューをいくつか見た。&#xA;雑用 採用関連でメール連絡 立替精算の申請 私用 保育園の継続のために、年に一度提出する勤務証明書を会社に発行申請。 保育園の8月の食事の献立を印刷(子どもの夕飯を用意するにあたって、昼に何食べてるかを把握しておきたい) </description>
    </item>
    <item>
      <title>Ryzen 5900X と RTX 3080でゲーミングPCを組んだ</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/building-gaming-pc/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 10:30:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/building-gaming-pc/</guid>
      <description>こんにちは、@punchdrunkerです。4年ぶりにPC組んだら浦島太郎過ぎたので振り返りを書いていきます。&#xA;これまではIntelチップでしかPC組んだことなかったのですが、最近はAMDが人気なので勢いで5900X 買ってみました。サムネはRTX 2080ですが、色々あって最後は RTX 3080を使ってます。&#xA;実際の様子 ためしに組立てるところを撮影して6倍速でまとめてみました。カメラはsonyのa7r2で撮影してみてわかったけど、照明とレンズを揃えないと微妙。明るいレンズが55mmしかなかったのでセッティングが大変でした。モニタもあると安心。&#xA;買い替える前のマシンスペック 4年前の年末に15万弱で作った気がします。SSD起動のWindowsは今でもそこそこ快適でした。&#xA;CPU: intel core i 7 6700K 4コア 4GHz CPUクーラー: 付属の空冷 グラボ: GTX 1070 マザボ: ASRock Z170 EXTREME 4 メモリ: 16GB2枚(32GB) ストレージ: SSD (Windows)とHDD(Linux)のデュアルブート 電源: 500W PCケース:Cooler Masterの黒いやつ 今回揃えた主要パーツ 以下amazon.co.jpのリンクです。CPUとグラボは秋葉原を歩いてて運が良ければ買えるかも、くらいの入手難易度です。プレミア付いても良ければいつでも買える程度。&#xA;CPU: AMD Ryzen 9 5900X CPUクーラー: MasterLiquid ML360R RGB (簡易水冷) (光る) グラボ: INNO3D RTX 3080 (光る) マザボ: ASRockX570 Taichi Razer edition(光る) メモリ: CORSAIR DDR4-3200MHz 16GBメモリ2枚 (光る) ストレージ: WDのM.2 SSD 2枚で WindowsとLinuxのデュアルブート 電源: Corsair CX750F RGB -Black- 750W (光る) PCケース: Razer Tomahawk (光る) 今回覚えたこと 実は前のマシンのマザボにはM.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ビールをめぐる冒険</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/beer-advent-calendar-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 00:30:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/beer-advent-calendar-2020/</guid>
      <description>こんにちは、@punchdrunkerです。写真はサンフランシスコの名店、Golden Gate Tap Room のカウンターです。このたくさんのタップ、飾りじゃなくて全部樽に繋がっててビール出てくるんですよ。すごいですよね。当たり前だけど。&#xA;この記事は Beer Advent Calendar 2020 の22日目の記事です。&#xA;ビールについてならなんでもOKというお題のアドベントカレンダーですので、これまで飲んできた中でおいしかったビールを紹介していきます。&#xA;ラインナップ Droid Session 2020 Pale Ale Tennent&amp;rsquo;s Lagger ROGUE Voodoo Doughnut Mango Astronaut Ale Droid Session 2020 Pale Ale (横の「ミケラ」の刻印のあるグラスはデンマークのミッケラーのラーメン屋さんで購入したものです。)&#xA;手前味噌にはなりますが、今年中止となってしまったDroidKaigi 2020のパーティー用にストレンジブルーイングさんに醸造していただいたビールです。スタッフとして自分も新潟に出向いて仕込みの日に醸造見学させていただきました。イベント自体は中止になってしまいましたが、その後いくつかのビアバーから発注を頂き、それぞれのお店で一般向けに提供していただく事が出来たため、廃棄するという最悪のシナリオは避ける事が出来ました。&#xA;醸造レポートはすでに tnjさんが上げていただいている 通りです。&#xA;設計方針 (実際の窓口担当はtnjさんが色々と考えて方針を決めていってくれたので、当時聞いた話を思い出した限りでの話なので話半分で聞いてください)&#xA;ビールの味わいの設計はおおまかに以下のような想定で行なわれました。&#xA;パーティーに出す食中酒であること 海外からのゲストにも親しんでもらえる風味であること 食事しながら飲むを想定して作られているので、食事と合わせても邪魔をしないという点。日本以外のエリアでのビールファン向けに、程度にホップの効いたビール。しかし日本人からしても飲み易く、アルコール度数は程々に、飽きの来ない風味のものを作ろうということになりました。&#xA;レシピ 上記のような要件を踏まえ、ストレンジブルーイングさんにレシピを作成していただきました。自分の写真を漁ってみたところレシピもしっかり撮影しておいたので、この機会に公開しておきます。&#xA;ご覧のとおりホップはシムコー、カスケード、モザイクを使用しています。それぞれの特徴をちょっと見ていきましょう。&#xA;まずシムコー。こちらは「インドの青鬼」や「僕ビール、君ビール」にも使われている品種で、元は苦み付けを目的に使われていたものがフルーティーな風味もあるので、重宝されるようです。ただ、シムコーだけだと少し頼りない気がしていて、カスケード、モザイクのサポートにより、バランスの良いペールエールになったのではないかと思います。&#xA;カスケードは今やアロマホップの代表とも言える位置づけにいる、アメリカスタイルには欠かせない華やかかつ柑橘の風味感じる香りをもたらします。「よなよなエール」や「インドの青鬼」にも使われています。&#xA;モザイクはカスケードと系統は同じですが、マンゴーやパパイヤを思わせる、トロピカルフルーツのようなすこし甘味のあるフルーティーさが特徴のホップです。こちらも「インドの青鬼」や「僕ビール、君ビール」などに使われているそうです。&#xA;実際の味はどんなもんかと言うと、よなよなエールの甘さとフルーティーさをやや控え目にした、大変美味しいビールでした。&#xA;Tennent’s Lagger あまりテネンツ押しの写真が無く、こんな写真ですいません。赤く「T」のロゴが付いているグラスがテネンツです。&#xA;スコットランドのビールと言えばブリュードッグを思い浮かべる方が多いと思いますが、実際現地に行くとテネンツやギネスが主流でした。ブリュードッグはスーパーには売ってましたが、ビアバーではあまり見かけることはありませんでした。代わりにテネンツのロゴはギネス同様、どの集落のビアバーでも見かけるくらい取り扱いするお店が多い銘柄です。&#xA;自分はここ数年、毎年スコットランドのウィスキー蒸留所を巡る旅に出ていたのですが、毎回楽しみなのが、地元のパブで飲むテネンツとローカルフードでした。イギリスは食べ物が美味しくない、みたいな印象がありますが、スコットランドに関してはあまり感じた事がありません。ポークベリーやハンバーガー、ステーキ、フィッシュアンドチップスやインドカレーなど美味しいものが沢山あります。&#xA;このテネンツは日本のキリンやエビスのようなラガービールとそんなに変わりは無いのですが、ややコクがあり現地の冷涼な気候や風土、そして料理ととても相性が良く、思い出深いビールであります。&#xA;東京の焼鳥屋で飲むエビス、札幌のジンギスカン屋で飲むサッポロクラシック同様に、スペイサイドのパブでハギスの味に愚痴をこぼしながら飲むテネンツは素晴しいビールです。&#xA;ROGUE Voodoo Doughnut Mango Astronaut Ale 酒屋で見つけたら絶対に買うランキング不動の1位はこちら。(そういう記事ではないですが)&#xA;ROGUEというポートランドのビールメーカーがありまして、アメリカのスーパーとか行くと普通に見かけるメジャーなメーカーです。&#xA;このROGUEが時折 Voodoo Doughnut という地元の有名ドーナツ屋さんとコラボして作るビールです。シリーズとしていくつ出ているかは把握していないのですが、今までに2種類だけ飲んだことがあります。</description>
    </item>
    <item>
      <title>みてねに在職しています(n年ぶりm回目)</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/works-in-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 23:34:54 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/works-in-2020/</guid>
      <description>こんにちは、@punchdrunkerです。はてなやQiitaのアカウントを削除してからさっぱり長文を書く事もなくなってしまいましたが、久しぶりに在職エントリを書こうと思いました。&#xA;画像はオフィスから撮影した新宿方面の風景です。&#xA;自己紹介 はてなブログに書いてた記事も消えてしまい、過去の思い出もどっかに行ってしまい、お前誰よって言われると思うので、ここ10年くらいにあった事やった事を記しておきます。&#xA;もともとiOSとAndroidを雰囲気でやっていた流れで2011年にiOSエンジニアとしてミクシィ入社 2012年にAndroidのチームに行くも、流れでPO(マネージャー相当)になる 手の動かせないマネージャー格好悪いなと思いながらUnicode絵文字対応とかやるもモチベーションが続かなくて段々手を動かさなくなる 社内のアプリ開発トレーニング講座を流用して、チームメンバーと一緒に mixi iOS / Android Trainingという勉強会を毎週開催 2014年頃からshibuya.apkとかDroidKaigiの運営を手伝うようになる 2016年、完全に煮詰まったのでみてねに異動。平社員に戻ってアプリとかRailsを頑張るが、異動から数ヶ月で癌になる(結節硬化型古典的ホジキンリンパ腫) 2017年にかけて16回の化学療法を経て癌が直り、結婚。ついでにANAのプラチナステータス獲得。 2018年、海外カンファレンスに参加したり、海外旅行に行ったり非日本語話者の友達が出来たりして、ある日突然日常英語が喋れるようになる 2019年、JALのサファイア会員になる 2020年、コロナ禍のためDroidKaigi中止により謝罪会見(各方面にご迷惑をお掛けしました) 今年のみてねの新機能 さて、コロナに覆われた2020年でしたが、みてねに関してはここ1、2年の間で買収や業務提携で新規の機能追加の頻度がエグいです。ざっと振り返っただけで以下のような感じ。&#xA;人物ごとのタグ付け ドイツ語、フランス語 出張撮影 写真プリント みまもりGPS アニバーサリーブック OKURUと連携したギフトやカレンダーの販売 最近のみてねチーム 企業買収とか業務提携でめっちゃ人が増えました。もう全員で何人いるか把握してません。子会社とか業務委託で協力してもらってる関係者含めると100人以上はいるはず。&#xA;界隈の会社が苦労してるように、人材採用も何とか頑張っています。アプリ、機械学習、バックエンド方面で積極採用中。採用目的な記事も最近公開されました。&#xA;gihyo.jpの記事 - プロダクト思考で開発が進む「みてね」の今とこれから～みてねの生みの親笠原健治氏，開発マネージャ酒井篤氏が考える，プロダクトとエンジニアリングの素敵な関係&#xA;笠原さんはBillionaireなので、どのくらいみてねの仕事してるかは外から見るとあまりわからないと言われる事があるけど、実際は日中ほとんどみてねとRomiの仕事をしてるんじゃないかな。(身内の印象)とにかく従業員よりは労働時間長く働いてそう。&#xA;これは余談ですが、笠原さんは在学中にFind Job!開設したのを皮切りにいくつかサービス手掛けてきたけど打率がヤバくて、4つ立ち上げた内、売却したeHammerを除く3つ(Find Job!、mixi、みてね)は今も自社で運営しているという、神がかった企画屋センスがあるので、まあ笠原さんに付いていけば大丈夫なのかな、みたいな安定感が良くも悪くもあります。とは言え実際には周りの意見をめっちゃ聞きながら決断していくタイプで、空気読みながら進めていくのを間近で見ながら、なんでここまで成功してるのか正直よくわからないです。タイムリープを繰り返している説が濃厚です。&#xA;あとみてねで働くメリットとして、平社員の自分から見た評価者は↑の記事の酒井さんと笠原さんだけなので、よくわからない理由で給料上がらないみたいな事が無くて助かってます。関係者は増えたけど異動してきた4年前と変わらずフラットな組織のままなのでめっちゃ仕事はしやすいと思います。&#xA;自分の仕事 今年は例年に比べるとFirebaseとAndroid多めで仕事している気がしますが、技術的にとがった実績は今年はあまりありませんでした。&#xA;みんなと協力して日々の機能開発 運用する上での辛さを減らすために管理画面やデバッグツールを頑張る なるべく開発しないで済むようにFirebaseも活用する みんなで楽して行こうなという雰囲気を作る コード書けば書く程バグが出るんだよと言い続ける 副業でもいいから手伝ってくれる仲間を集める 見て見ぬふりをしてきた古いコードに向き合う(今ここ) 来年について もうちょっとやり遂げたい仕事があるので、それが終わるまではモチベーションが続きそうです。&#xA;あといい加減海外旅行行きたいですね。キューバとかスコットランドとか。でもきっと難しいでしょう。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2019年に仕事でやった事</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/works-in-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 15:04:54 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/works-in-2019/</guid>
      <description>仕事がgithub中心に回っているので、closeしたPRの一覧を眺めて2019年をふりかえります。&#xA;frontend 自分は大したことはしていないが、PCブラウザ用の実装が必要になり、1、2ヶ月間くらい集中してreact + redux + typescriptを書いていた。reduxは話でしか聞いたことがなく、概念を知っていただけだったので、実際に書いてみてどんなものかが理解できた。&#xA;夏以降は継続的に実装することもなくなったので、今はvue.js + nuxt.jsを使ってfirestoreのデータをいじる実装を勉強している。小規模開発ではvueの方が小回りがきいて楽に書ける気がするので、今のところvueの方を気に入っている。&#xA;iOS 大きめの仕事はあまり無いけどUIWebViewからWKWebViewへの移行を一気にやった。ちょっと調べればハマりポイントがたくさん出てくるが、それでも苦労するくらい大変だった。1度のリリースで全部うまく行ったわけではなく、2、3度のリリースで調整していって、何とか意図する通り動いてくれている。&#xA;また、古い画面でテストもほとんど無かったので、MVPパターンぽい構造にして各種入力に対して適切に振舞えるかのテストを書けるようにした。&#xA;Android 2019年はすごくAndroid出来る人が横に居たので、その人に甘えてAndroid以外のタスクに時間を割いた。大きな仕事はしていないが、minSdkVersionを21に上げた事で、リソースやスタイルまわりを整理した。&#xA;本業以外ではAndroid Live Coding Session という、ライブコーディングをメインにした勉強会を実施してみた。会社内外からゲストを迎えて、写真を共有するアプリをその都度ゲストの好みで実装していくという内容。&#xA;集客は少なめだったけど、参加者の熱量は高く、面白いイベントだったと思う。しかし年の後半から業務タスクが増えてきたこともあり、企画に割く時間が作れないまま自然消滅してしまった。&#xA;Rails Androidよりも書いていたかもしれない。管理画面の使い勝手があまり良くないまま放置されていたので、小さなプロジェクト化してエンジニアやCS担当者が使いやすいように改善していった。このフィールドで検索したいとか、本番環境で実行してるコマンドをボタン1つで終わらせるとか、そういうやつ。放置されてた系のタスクは超簡単なのにめっちゃ便利になることがあったりして、やってて結構面白い。&#xA;Firebase FirebaseはもともとFCMとAnalyticsくらいしか使っていなかったが、RemoteConfigやCloud Messaging、In App Messagingなどの導入を進めた。それまではリモート側の制御するものはちょっとしたものでも自前のAPIで何でもやってしまう事が多かった。しかしちょっとした変更の為にテストを回したりデプロイする必要があるのが嫌だったので、ユーザーごとのカスタマイズがそれほど細かくなく、変更の即時性が重要でないものはRemoteConfigなどに任せることにした。&#xA;Firebaseに限らず最初にツールを導入するのは心理的なハードルが高い。それに当初POから上がってきたRemoteConfigで出来そうなタスクの仕様は割と複雑で、それをFirebaseでやるのは気が重いというのもあった。&#xA;実際RemoteConfigの積極活用は最初はメンバー受けが悪かったが、Firebaseで出来る範囲で実現可能な事をまとめ、POや各部担当者に説明し、アプリ内の誘導バナーみたいなものは今はRemote Configで動いている。スケジューリングも出来るので、休日にデプロイする必要もない。しかし条件が複雑になると変更作業もその分複雑になるのでデメリットもある。ただ、リバートは簡単にできるので今のところ大きな問題は起きていない。&#xA;Feature Toggle / Trunk Based Development 4年前はエンジニアが6名しかないチームだったが、いまでは17名もいる。これまではアプリもサーバー側もgitflowベースのブランチ運用をしてきてとくに問題も無かったが、昨年くらいから数ヶ月に渡ってfeatureブランチが複数存在するようになり、conflictの手間が問題になり始めた。そこでFeature Toggle + Trunk Based Developmentの導入を提案した。&#xA;こう言うと自分が全部やったみたいな表現になってしまうが、実際には、アプリでフラグを設けて、デバッグ時だけ機能が有効になるようにしましょう、という提案をしただけで、あとは他のメンバーが良い感じで実装してくれた。フラグをリモートから操作するのも簡単だが、App Storeのレビューガイドラインではアウトなので、iOSではローカルのフラグをデバッグ画面で切り替えられるだけに留めている。&#xA;現在大きめの機能のtoggleを使いながらAPIのQAを進めようとしているところで、その際はgit flowではなく、Trunk Basedなブランチ運用を試しているところ。初めてのことなのでどうなるか判らないけど、多分大丈夫では?くらいの雰囲気。ここら辺の話は別途勉強会でまとめて発表予定。&#xA;転職の練習 これは2、3年くらいの周期でやっている活動なので、会社を本気で辞めたいと思っているわけではない。このくらいの周期で転職活動をしないと、自分は職務経歴書が更新できないので、しょうがなくやっている。あと面接の受け答えも久しぶりだと良い感じに回答できなかったりするので、定期的にやる必要がある。そしてもし良い条件のオファーがあったらそれは受けると思う。&#xA;ただ今回の転職活動で思ったのは、現状の待遇がかなり良い方らしいということ。途中から相手の顔が引きつってくることもあった。裁量労働や業務時間の扱いだったり、海外カンファレンス参加へのサポート、有給20日が自由に使える事など、総合的にはかなり現職の待遇は良いことを実感した。&#xA;またヨーロッパへの転職活動も試してみて、こちらは惨敗。一度エージェントとオンラインで面談したっきり、現状のスペックと希望年収で望みはなさそうだった。年収を抑え、フリーランスとして活動すれば風向きは変わったかもしれないが、現状ではそこまでの熱量で海外勤務したいわけではないので、もうちょっとちゃんと考えて努力を重ねる必要がある事を実感した。&#xA;これからのキャリアパス こないだ久しぶりに学生から就職先を選ぶ参考にするため、これまでのキャリアについて聞かせて欲しいと言われたので、未経験からプログラミングを勉強し、これまでやってきた事、節目ごとに考えた事を紹介する機会があった。&#xA;人それぞれ色々考えてるのだろうが、自分の場合は都度面白そうな事をそれなりに真面目に勉強したり、本を読んだりすることはあるけど、基本的には行き当たりばったりで生きている。だがせっかくの機会なので、ちょっと申し訳ない気持のまま自分の経験についてなるべく誠実に話した。&#xA;会社選びの基準とかも聞かれたが、正直どこの会社行っても色んな人と知り合えるし、学校のクラス分けくらいの感覚しかない。学校と違うのは自分の意思で別のクラスに転職できることくらいか。合わなければ辞めれば良いし。だけどそういう感覚を持つようになったのは確かに最近のことで10年前はそんな事思ってなかったので、社会人経験を積んで考え方も変わったんだと思う。&#xA;再現性がありそうなポイントで言うと、ピークを越えて赤字転落した会社で働くのは辛い事が多いのでやめた方がいい。色々な制約が強くなり、選択肢も狭まる。優秀な人もどんどんいなくなる。その反面、よくわからない博打的な人事が発生したり、しまいには自分の仕事に全然集中できなくなるのでおすすめしない。&#xA;あと、基本的に他人は何の責任も取ってくれないので他人のアドバイスを頼りにしないで自分で考えて行動する事が大事だということ。出来る人は出来るし、出来ない人は出来ない。それはしょうがないことだ。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Casa-Museu Salvador Dali</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/casa-museu-dali/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 12:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/casa-museu-dali/</guid>
      <description>カダケスにある、ダリの自宅より</description>
    </item>
    <item>
      <title>今年行ったおいしいレストラン</title>
      <link>https://punchdrunker.tokyo/post/2019-best-restaurants/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 22:04:54 +0900</pubDate>
      <guid>https://punchdrunker.tokyo/post/2019-best-restaurants/</guid>
      <description>今年はヨーロッパ、東南アジア、東京あたりでミシュラン星付きレストランにたくさん行ったけど、期待を越える店は少かった。ミシュラン関係無く、是非再訪したいと思った店、実際に再訪した店を中心に紹介します。&#xA;ジョエルロブション 人生最高のレストラン。ワインをボトルで注文すべし。ワインの中央値は4〜5万円。料理はコースで、3.5万円。 料理、ワインセレクト、サービス全てが最高。ピザーラのおかげで東京にはロブションがある。&#xA;サーモンアンドトラウト 下北沢の駅から離れたところにある、おまかせコースのみのおしゃれレストラン。&#xA;野菜と肉のバランスが良い。ペアリングの量も控え目なので、丁度良く飲めるし、値段もそんなに高くない。ひとり1万円ちょっと。春の花山椒鍋コースは絶品。&#xA;すし初 湯島の寿司屋。大将が日本酒オタク。おまかせ+日本酒ペアリングで一人1万円ちょっと。&#xA;自分は正直今風の日本酒たくさん出す店の日本酒は好みじゃなくて、古酒や飲みごたえのある日本酒が好きなので、こちらの日本酒のセレクトはどストライク。正直フードはそこそこで、酒がとにかく良い。&#xA;IN-N-OUT 西海岸の味。カリフォルニア州にしかないハンバーガーチェーン。変わらぬ味。&#xA;House of Prime Rib サンフランシスコのローストビーフ屋。かなり広いけど結構待つ。予約したのに待った。待つ価値のある肉でした。付け合わせのフォカッチャ的なパンがまじうま。&#xA;いまい 御苑の割烹。一番好きな割烹。8千円のおまかせのみ。酒は言えば色々な日本酒を出してくれる。奥に座敷があって、子供もOKなので、使い勝手がかなり良い。最後に出てくる土鍋で炊いた季節のご飯が毎回の楽しみ。&#xA;トライアングルカレー 渋谷と恵比寿の間のブリッジ内のカレー屋さん。日本風カレーの中ではダントツおいしいカレー屋さん。週替わりでわたり蟹とかしらすとか貝とかが並ぶ。&#xA;エンボカ 代々木上原にある、すこし和風のピザがおいしいピザ屋。窯で焼いた野菜や燻製も美味しい。&#xA;喜来登 札幌に帰るたびに食べるみそラーメン。エアコンが無いので夏はタオル必須。思い返すと昔の札幌はエアコンなんか無くても普通に過ごせた。&#xA;シェフス 新宿御苑の老舗中華。名店中の名店。予約必須だけど、1、2週間前に電話すればok。ボトルワインが安い。&#xA;どの料理も美味しいのだけど、とにかくマダムの接客が独特の雰囲気で、とても気持ちが良い。オーダー時は量や内容など、しっかり客の相談に乗ってくれる。&#xA;紅池 笠原さんに教えてもらった渋谷の寿司屋。秋冬はカワハギが絶品。おまかせ2種類のみ。お酒も飲んでひとり1万円ちょっと。大将は控え目で優しい。日本酒の品揃えはあまり変わらなそうなので、寿司メイン。&#xA;鳥政 青山の焼き鳥屋。昼は焼き鳥丼とラーメンのみ。弾ける食感のささみが最高。ランチはメニューが無かったので、店員さんに聞きましょう。ランチは1400円とちょっとお高めですが、その価値はあります。&#xA;あさば レストランではなく旅館だけど。年1イベントとして4年くらい通っている。修善寺にある最高の温泉宿。行った人にしかわからない最高具合なので、とにかく最高。&#xA;夜と朝で最高の食事が部屋で食べられます。&#xA;有馬 札幌の鮨。ミシュラン以降は値段も上がって予約も取れなくなった。2ヶ月前くらいなら行けるかも。札幌の鮨は淡水魚や鱒系が多い。スタイルは江戸前でクオリティはかなり高い。ひとり1.3万円くらい。&#xA;amass コペンハーゲンの外れの倉庫街にひっそりとあるレストラン。オーナーシェフは世界一有名なnomaでヘッドシェフを勤めたアメリカ人。nomaから歩いて10分くらいのところにある。店内は広く、シビれるほどにお洒落。&#xA;ペアリングも自然派中心で、料理との相性も良い。値段の高いコペンハーゲンでひとり2万円くらいなので、お得感がある。&#xA;Lasarte 今年最後のミシュラン3星。バルセロナで最初に3星を獲得した店。ワインはすべてスペインのワイン。ほとんどはカタルーニャのワイン。地中海沿いだけあって海の物が多く、おいしかった。&#xA;2019まとめ 日本の飲食店の料理のレベルはかなり高い。反面、サービスの品質に関してはないがしろにされている。東南アジアのミシュラン星付きレストランは料理はいまいちだったが、しっかりとしたホスピタリティがあった。&#xA;英語でサービス業はHospitality industoryと言うが、日本語では単に接客としか表現されない。日本ではもっと思いやりのあるサービスのある店が増えてくれたらなぁと思う。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
